\UFSCaddToTextPreliminaryContent{\EngAndPor{Epigraph}{Epigrafe}}

\begin{abntexEnvEpigrafe}
\vspace*{\fill}

\begin{flushright}

\textit{
  \enquote{%
    \EngAndPor{%
      Learn from yesterday, live for today, hope for tomorrow.
      The important thing is not to stop questioning.%
    }{%
      Aprenda com o ontem, viva para o hoje, tenha esperança para o amanhã.  
      O importante é não parar de questionar.%
    }%
  }%
}\\ Albert Einstein \par\medskip

\textit{
  \enquote{%
    \EngAndPor{%
      The true sign of intelligence is not knowledge but imagination.%
    }{%
      O verdadeiro sinal de inteligência não é o conhecimento,
      mas a imaginação.%
    }%
  }%
}\\ Albert Einstein \par\medskip

\textit{
  \enquote{%
    \EngAndPor{%
      Peace cannot be kept by force; it can only be achieved by understanding.%
    }{%
      A paz não pode ser mantida pela força;%
      ela só pode ser alcançada pelo entendimento.%
    }%
  }%
}\\ Albert Einstein \par\medskip

\textit{
  \enquote{%
    \EngAndPor{%
      Whoever is careless with the truth in small matters
      cannot be trusted with important matters.%
    }{%
      Quem é descuidado com a verdade em pequenas coisas  
      não pode ser confiável em assuntos importantes.%
    }%
  }%
}\\ Albert Einstein \par\medskip

\textit{
  \enquote{%
    \EngAndPor{%
      Extraordinary claims require extraordinary evidence.%
    }{%
      Afirmações extraordinárias exigem evidências extraordinárias.%
    }%
  }%
}\\ Carl Sagan \par\medskip

\textit{
  \enquote{%
    \EngAndPor{%
      Catholic, which I was until I reached the age of reason.%
    }{%
      Católico, o que eu fui até chegar à idade da razão.%
    }%
  }%
}\\ George Carlin \par\medskip

\textit{
  \enquote{%
    \EngAndPor{%
      We made too many wrong mistakes.%
    }{%
      Cometemos muitos erros errados.%
    }%
  }%
}\\ Yogi Berra \par\medskip

\end{flushright}

\end{abntexEnvEpigrafe}
